{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025449",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "도덕면"
    },
    "text": "道徳面 (도덕면)\\n\n全羅南道高興郡\\n\n全羅南道高興郡道徳面は高興郡の西側に位置する面だ。 この面は北東側には高興湖、西には宝城湾、北には得良湾、南には大金水道がある。 南側の海岸には三湖防潮堤があり、その内側には干拓された農耕地がある。 北側の海岸には龍洞海水浴場と琴湖海水浴場がある。 朝鮮時代にはこの地域は道陽面に該当した。 1973年に道陽面が邑に昇格し、道徳出張所が設置された。 1983年に道徳出張所が昇格し道徳面となった。 現在、面所在地である道徳里と6つの法政里を管轄している。 道徳里は1914年に徳興、道村、鳳洞、干し明太が合わさって作られ、道村と徳興を合わせて指定された地名だ。 伽倻里は「湖口総帥」の伽倻里と関連がある。 伽耶は縁の意味で、伽耶や伽耶と表記された漢字の発音だ。 現在は仮想と可動に分離されている。 新陽里の長田村は朝鮮時代の長興部の管轄を受けていた道陽牧場の前にあったことから名前を取ってきた。 大泊は'戸口総数'に記された大泊に由来する。",
    "QA": [
        {
            "question": "道徳面はどの県に位置していますか？",
            "answer": "道徳面は全羅南道高興郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "道徳面の北東側には何がありますか？",
            "answer": "道徳面の北東側には高興湖があります。"
        },
        {
            "question": "道徳面の西側には何がありますか？",
            "answer": "道徳面の西側には宝城湾があります。"
        },
        {
            "question": "道徳面の北側には何がありますか？",
            "answer": "道徳面の北側には得良湾があります。"
        },
        {
            "question": "道徳面の南側には何がありますか？",
            "answer": "道徳面の南側には大金水道があります。"
        },
        {
            "question": "道徳面の海岸にある三湖防潮堤は何のために作られましたか？",
            "answer": "道徳面の海岸にある三湖防潮堤は洪水対策のために作られました。"
        },
        {
            "question": "道徳面にはどのような観光地がありますか？",
            "answer": "道徳面には龍洞海水浴場と琴湖海水浴場があります。"
        },
        {
            "question": "道徳面の面所在地はどこですか？",
            "answer": "道徳面の面所在地は道徳里です。"
        },
        {
            "question": "道徳里の由来は何ですか？",
            "answer": "道徳里の由来は徳興、道村、鳳洞、干し明太が合わさって作られたことによります。"
        },
        {
            "question": "伽耶とは何の意味ですか？",
            "answer": "伽耶は縁の意味で、伽倻りや伽倻と表記された漢字の発音です。"
        },
        {
            "question": "長田村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "長田村の名前の由来は道陽牧場の前にあったことから取られたものです。"
        },
        {
            "question": "大泊の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "大泊の名前の由来は'戸口総数'に記された大泊に由来します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 356
    }
}